想分享下小弟打麻雀嘅睇法

利申咗先 我唔係啲咩麻雀高手 只係贏多輸少 好少食嗰啲個個用嚟打飛機嘅例牌 港日台都識打

見到有個po屌三番起 真係好撚憨鳩
啲留言仲要喺到屌運氣 旺唔旺 冇技術

以下係我嘅睇法：

1. 成日出銃嘅人唔好覺得係因為自己冇運氣

呢個世界冇嘢唔關運氣事 打麻雀當然冇例外 好多人成日都出統 就屌晒鬼咁話自己冇運 試問有幾多人有反思過自己嘅打法係咪有問題？ 出統多代表你防守出咗問題 如果你話人哋都會自摸 咁我都冇得駁住 但係如果係你下家自摸 其實你自己都有責任 香港牌計 好少情況係會門清食清一色 甚至混一色 所以當有人自摸大牌 好大機會係因為上家供得太多章 返返去出統嗰到 其實有好多人唔睇人哋打乜 唔記住人哋打過啲乜 唔衡量自己幾大人哋幾大 打生章 唔跟章 為咗度氣唔棄糊⋯⋯ 等等搞到你成日出統 輸到甩褲 所以打牌一定要重防守 尤其是當你感覺到自己運氣唔好嘅時候

2. 成日叫糊都食唔出唔好覺得係因為自己冇運氣

打牌要Maximize自己食糊嘅機率 揀啱叫邊幾隻
台日麻唔好盲目宣布叫糊 時間許可嘅就俾啲耐性 可能可以由叫卡窿變叫三飛 另外仲要數你叫緊嘅牌有幾多隻 有啲時候可能叫對碰嘅章數仲多過你叫三飛 所以叫糊都要叫得有技術 並非100%運氣 最好就可以foresee到人哋將會打咩牌去叫

3. 成日亂上碰槓唔好懶自己摸手差

好多人就算上碰咗九章 手入面都係垃圾 相反有啲人上碰六章已經叫糊 當中就係鳴牌嘅技術 好多人鳴牌都唔會理個上碰有冇意義 幫唔幫到你 舉例 12334萬 唔會碰三萬 因為咁會令你少咗一條順 同埋25萬嘅入章可能性 總之上碰唔可以亂嚟 槓都唔可以鳩槓 否則會令你更難食糊 更少安全牌打而出統

4. 三番起糊一啲都唔憨鳩

雞糊更加注重牌效率 三番起令到新手打牌更易上手 混一色清一色好易就明 過程都輕鬆 可以有講有笑 可能到有人叫糊先會緊張少少 做大牌嘅機會提升 只要食正上家打嘅門 好容易就混/清 雞糊難估人哋要乜 但係三番起例如對對/混 只要防生章/混一色嗰一門, 147258369就可以減低出統機會

總而言之 麻雀博大精深 有技術 亦有運氣
係一個好好同朋友之間玩嘅遊戲 希望個個都可以享受到
想知日麻/台麻嘅再講

但係打三番好悶
打碰槓牌刺激好多

第三點真係中晒 根本上牌碰牌只會做爛自己副牌
唔郁摸多隻隨時仲好
仲有得多三隻牌
勢色唔對路嘅時侯棄糊可以捱多三隻

清一色都算大牌啦

打牌唔係一味求大要番數速度得宜先會令你贏

四喑刻 四槓 大花糊 九子
其實清一色平糊都大啦

好認同
好多人有牌就上，見牌就碰
帶手上面得四五章
通常我自己會一直摸
摸到差兩章食糊
我先會上人哋牌叫糊
如果三家冇人同你爭
就會早少少開牌
手風唔好
就直接做平糊
起碼你控制到自己輸少啲

牌品好自然人品好

睇情況啦 不過都啱嘅

三番悶建議睇下劉德華先
點樣守有時仲好玩過點樣食糊

同高手打可以4圈食得幾舖但唔輸錢

三番有三番嘅技巧
但如果想技巧更上一層樓打一番去糊未嘗一件好事黎
三番起就易上手 守牌又易啲
但一番起就刺激感就大左

其實至少揸幾隻以上先好做13么
個效率同機率好難計
我揸7隻都唔會做
但直覺話我知7隻已經做得

起手揸7隻 打左十個回合內有9隻我就會做

邊度有得網上打牌切磋下

我唔會單憑起手章手去決定做唔做
睇下入章速度同另外三家情況先

147258369就可以減低出統機會 <<< 呢句唔明

想玩做牌打台牌好過 一般香港人打開果種廣東牌太少組合計番 當一開始決定左做某一個花色/混一色就冇乜大變化

即係比如有人打一索，四索好大機會安全
因為如果人地通常叫兩飛

[/quote]147258369就可以減低出統機會 <<< 呢句唔明[/quote]即係比如有人打一索又冇出銃，四索好大機會安全
因為人地通常叫兩飛，一索冇事當然四索都冇咁易出事啦，雖然人地五六索叫兩飛都會出事，但總之出銃機率比較細[/quote]

我自己反而會見4就扣1同7
都係嗰句, 睇情況

如果玩跑馬仔呢

記住唔係絕對
可能單吊 對碰 卡龍
打一 其實四都唔太安全
相反打四 一同七相對安全啲
向兩邊諗 唔好向中間

10round都打左3份1啦
冇9隻你未又係棄,比盡你轉做對對糊都係得3對

起手四隻萬四隻索四隻筒2番子打個隻摸個隻，呢個時候係咪應該即刻防守算數？
一起手8隻索子冇上過都食唔到心態點調整

摸頭5隻都決定唔到就

有人會上牌碰牌嫁麻 到時大約仲有46 7左右隻牌摸
同埋再睇下枱面啲出左幾多十三么牌再決定
唔做到時睇下轉唔轉到章
不過通常決定得做十三么最後都係棄糊收場

唔使諗 㧣下家

呢段唔明
係自摸條友上得太多？

成日打香港牌輸到甩褲 有咩方法可以練習

齋練唔改打法係冇用㗎
不如你講下你平時打牌係點？

可以咁講
上得多 快叫 變相有好多自摸機會

同意

咁一開頭打咩
番子唔打,對子唔會拆,1痴牌留條後路
數數下都唔知打咩好

大家成日話記牌 其實點記得哂三家牌
147258369個啲都唔係太明點解
有時好似打乜都出銃咁

點解有人打一索，四索好大機會安全

我都唔明呢個
係咪指如果對手拎住23
咁既情況佢無可能打1
咁佢唔係23所以打4係相對安全？
但如果佢係56 叫47 打4都係會出事
其實點樣分析先啱
sorrry 可能1999

認真 新手 想問下 147258369 大致係咩意思
即係可以點樣將 147258369 運用？成日出統

絕對唔係，可以有五六叫四七
相反，如果打四，一就非常安全，除非中對碰
而七可以係卡窿食，所以有一同七簡會打一先

睇黎好多新手
佢打一索其實四索唔一定安全
佢可以揸五六索 一索太遠無用就扔 你打四索就出統
反而佢打四索 一索就相對安全 因為一索只可以同二三索成順 咁渣二三就無可能扔四
當然都有機會叫對碰 出面一隻一索都無都要小心啲
自己就叫/叫緊/自己做緊大牌而叫糊條友牌面細就可以搏多啲

總之唔好以小搏大 呢樣係新手成日犯既錯

唔好咁諗 唔係定律黎

想問下如果三家都同色 對到死 可以點拆
同埋點樣睇邊個快食糊
有時明明抽得好好但又唔夠人快食糊

同埋要知道自己做緊咩牌，大約幾多番
好多人成日細牌聽牌/一向聽就冇諗其他3家大約幾多番
好多時會放咗大牌俾人

如果你手頭上有起碼7-8隻就唔好轉 尤其是如果下家都做同一樣野既話

上牌唔好偷章 真係有需要先上 有兩頭可以摸既都可以唔上住
副露唔好太多 一開始頭兩三巡最好唔好上 除非副牌真係好靚同好有需要上果隻

如果起手三隻色都有啲 會點樣決定做咩色
1) 睇下家做咩 株佢
2) 睇上家做咩 做另外個兩隻色
3) 睇下自己摸乜再決定

係咪通常都係咁判斷
成日發生就係同上家做同一樣既嘢
上家永遠唔放牌 摸又摸唔到
下家因為你不斷供佢就快叫糊

一番起糊 點睇
覺得好刺激

三番真係好易守
認真打成日一圈流2 3 次局

台日麻難估啲又好玩啲

初初學打三番起果時亂沖亂撞 成日墊底
後尾學打日麻（MAH）先識得咩叫防守 學睇危險牌
打日麻先學得最多

到而家已經打唔返廣東牌

日麻先易估喎

日麻會易估得過香港牌?

清么
花么

可唔可講多啲點防守

日麻防守技術超級高深
如果識估真係易嘅 前題係要識
不妨上天鳳睇下啲高手點守牌

真係學到野

要講真係有排講

想學嘢
同埋巴打 真係講得好好

通常我造完牌聽緊，就算摸到乜都唔捨得棄
而且又冇記人地d牌，變左出唔出銃真係睇運氣
利申 打牌廢

假如三樣都平均，一起手，上家出第一隻果種先留，打另外既，咁就實唔會同上家撞

又或者出d 無番既番子先再決定

第一點係死穴

咁係因為你廢 或者搵唔到對手打姐
如果三家都識打3番
高手過招不知幾好玩
一鋪大牌192/256 仲刺激啦

成日爛牌就守 食都係食得細牌 四圈可以食得兩三舖
贏埋都唔夠輸自摸 點算好

我會睇自己副牌幾番同人地副牌幾番
姐係自己得個混一色3番 但對家叫糊一睇就知清對
清一或者其他多番牌 就一定棄

唔緊要嘅 我有時都係咁 如果嗰日打牌鋪鋪爛牌 章又入唔到 就aim輸少啲啦 等下次手風順啲先攻多啲

3番起真係悶到喊
黎黎去去都係清/混
日本牌好玩太多

玩過日麻真係返唔到轉頭
技術含量高好多

可能因為賭得細，所以覺得就算輸都冇所謂
同埋造得咁辛苦，棄左覺得好唔抵

二人麻雀上落好大

嘩咁同你打牌都幾開心

同埋半辣 辣辣 全統 幾多章包自摸...etc

都已經需要唔同 攻守 方法

日麻有個概念叫筋牌
首先日麻係唔可以食返自己打過嘅牌

例如有你2，3萬叫1，4萬
但係你前幾輪已經打過一萬
咁你就進入一個叫振聽嘅狀態
你只可以自摸食胡，唔可以食人牌（1，4萬都唔食得）

咁筋牌就利用兩面聽加振聽嘅概念做防守
例如有人宣告立直（等同叫胡），佢打過5筒

咁5筒嘅筋牌就係2，8筒
因為如果叫胡嘅人真係等緊5筒，佢就唔可以食你胡（振聽）

所以兩/三面聽（例如34567筒叫258筒）的話用5筒嘅筋牌做防守就比較有效

不過雙碰/單騎就另計
但係日麻入面平和係最重要嘅食法（等同立直咁重要），所以筋牌防守向70%嘅時候都有效

Sorry for 1999

有時偷章上都未嘗唔係好事

但我運氣幾好

想跟樓主學師

屌覆錯

想問三番起糊普通既計法
混一色對對胡清一色之外

有冇d一，兩番可以計到??(花之外)
上次試打食到大三元好開心

自摸 平糊 槓上自摸 海底/河底 搶槓 等等

其實做到唔出銃就贏左好多人，可惜人係貪心想搏

第一件事一定要學識棄糊!!!

其實邊有得幾隻字就教得識
再講 每舖牌個情況都唔同 跟死一種打法係無用
想學嘢就去交學費啦

肯記牌就會贏多輸少，最多輸自摸

啱啱打完牌番屋企，其實我覺得同啲冇牌品既人打牌好冇癮
遲200-300蚊又係到話乜話乜，屌你平時出去食一餐飯都唔知依個價啦

上同碰兩個講法

願賭服輸係基本嘢啦

最垃圾一定係跑馬仔

摸親都爛牌可以點做

輸到甩褲啦

點樣記三家牌咁癲

其實唔會摸親都爛嘅 可能你捨牌出錯導致你有入唔到章嘅錯覺

大約記住就得啦

試過有次做十三么差兩隻 對家槓左9筒真係灰
我如果爛牌咩牌都有啲 會睇下有冇靚花做自摸平糊
但當做清一色混一色就好易叫糊時候出沖 係咪唔應該咁agressive

麻雀入門教學post

如果叫糊時候易出統 應該係捨牌次序有問題 到人哋早過你叫糊先打危險牌

三番起搞到個個都做混/清一色求個勢，食糊方法少嘅同時，牌局變化極少。為求輸少或贏錢，搞到個個打法都一樣穩守突擊，最後咪又係講牌運，根本技術含量都唔高得去邊

記住 麻雀七分運氣三分技術 有技術只可以令你有運果陣贏多啲 無運果陣輸少啲 無長勝將軍呢樣野

啲理論同sense唔明唔緊要 你真係落場打返二三十場就自然會明 有時係要交下學費

新手不外乎都係唔知人地叫糊 鳩打喂飽下家 做牌方向窄

你上左佢屋企 比佢老母贏返喎

你條傻閪仲好意思上連登講
一開波你天糊都唔識食

講經咩
4個高手坐埋一台
根本好少機會出鈗
半局就扣牌/棄糊
10場有一半都流局 純粹睇邊個好摸手
咁都刺激

有無落過雀會/睇啲打左幾十年既姨媽姑姐玩
一番起/23辣/台牌 就真係刺激喇
三番留返俾啲"高手"玩啦
要學技術我玩打日麻唔好

打廣東牌如果四條友都無心食
純唔想出銃 可以有排玩

禮拜六打8番1284圈輸$300
但我一鋪銃都冇出過，關唔關運氣事

巴打可唔可以解釋多d147258369 個部分

講緊廣東牌 打乜台牌日本麻雀？
普通識打牌都會扣牌或棄糊啦
洗乜高唔高手？
高手係睇扣岩邊隻之餘自己仲有機會食糊嘛

照你咁講 啲麻雀比賽無曬意思啦
決賽個陣4個人圍埋打飛機係咪仲好？

我比較緊邊款麻雀最刺激/最講技術
4家都識玩 點解我唔走去玩日麻/台灣牌/1番起廣東辣辣
出鈗牌難睇啲 組合,花臣又多啲
要走去玩咁多款入面最低技術最唔刺激既3番起

打日麻見到人鳩槓真係燥

144隻有幾難記

支那人

通常打咗啲中章，再視乎入咩章，睇下做十三么定么九對對糊

lm

其實起手好靚反而要上，爛牌唔上嘅原因係唔好局限後期要牌嘅能力，而且一定會俾上家走晒你嗰瓣，如果好牌嘅，上家走唔到，反而應該上多啲，嚇到佢棄糊

點睇無花三番起糊？

屋企打開無花，出到去同fd打有花覺得好無癮

如果人哋清一色嘅話，熟章都可以出銃卡窿，所以如果人哋唔係對對面嘅話，打番子最安全，就算出銃都細好多

所以如果做對對糊等摸一對嘅話，一定係留頭尾，中章後期無人會打俾你

頭尾就安全，但中章嚟講，出面有兩至三隻先危險，因為無對死嘅可能性，好多人會選擇叫嗰隻卡窿

有時一開牌靚但不斷摸垃圾，你可以做嘅就係留下番子，搏混一色，食細啲好過無得食，十番牌食唔出都係無用

高汁

其實好睇啲雀腳嘅打法，我平時打開嗰啲成日都有人大對對九章，好刺激

所以我一定強逼我啲fd打得大
唔係為咗贏錢，係為咗令佢哋認真打

打碰槓牌即係支那人，唔駛理佢

爛牌可以試下平糊門清自摸，仲要特登做到三隻色都有，一開局就走晒啲番子， 咁人哋食糊嘅機會亦都會慢咗好多，到時就可以等到自摸，或者摸和

仲有對對糊同平糊門清自摸呢

有八隻以上梗係上

做平糊門清自摸，不過如果打花而唔打門清就要靠運氣，所以呢個情況就直接做三番牌啦

梗係要搏人哋見你咁搏就會覺得你旺、多番數，反而會棄糊，你鋪鋪守嘅話，輸自摸都輸死你

爛唔爛係subjective嘅，開牌爛咪留兩隻色，再睇下入咩章而決定做邊瓣，摸牌爛咪視乎情況轉章，由混/清一色轉做對對糊/平糊門清

做十三么預咗，我成日都係咁

睇你點睇
跑馬仔就速度快 但無乜技術可言 全靠運 槓到就得

我同啲fd打開自己規矩，有花同時又有門清，因為有花無門清係會影響食平糊門清自摸嘅機會，相反有花有門清，平糊門清自摸食得出之餘，仲可以因為摸正花而轉做雞糊底/唔駛自摸都食得，咁就「爛牌」都有得玩下，增加公平性，減低運氣成份

打過
不過唔駛驚對對糊同混一色，所以個個肆無忌憚咁打啲番子同頭尾章，大多數情況根本唔駛睇出面有啲乜

咪臭係，跑馬仔不如猜包剪揼好過

可唔可以講下台牌？

成日打
對對糊撼贏清一色

三番起糊玩開平糊加其他野 咁樣人地勁難守得住

又loop

三番起糊咪就係俾初哥玩囉
有咩好提

講麻雀就麻雀
唔駛特登提三番起糊
技術層面 即時下降好多

有自動麻雀梗係唔3番起糊

3番起糊既感覺好似被人屈住要做大牌咁，我認為起手爛牌食細牌，起手靚博大牌先好玩。大牌正正係罕有先至珍貴，而唔係要個規則逼出黎

最好玩
多款式砌
食得雞糊 出銃牌難估啲
廣東3番基本上 你死扣番子同佢啲牌就得
台牌 你要諗點做大
湊夠一條龍 3相逄 大雞之類
食第隻牌會細好多
高技術過 3番廣東牌
最緊要有得拉莊

台牌先係真理
要講大把野講
十六不搭
歷古個d
仲有追牌比一底
暗槓收一底個d現金獎

CHING SICK BALL

我覺了台牌有必要宣傳下

覺得

開頭7隻
頭幾round keep住啲相同隨時轉對對/其他
一路有牌入手咪叫得

成晚都摸唔啱牌，上碰都唔到你咁算唔算運氣問題

我自問算係唔識打牌
都唔會戇鳩到拆開12334
除非絕章
犯呢啲錯嗰啲應該幼稚園智商
樓主重有心機教佢地

打唔打馬

147258369咩意思

認唔認同跑馬仔係女人既遊戲

平均餵牌 唔好剩係益下家 等佢地三家內鬥出統

google 筋牌

巴打喺咪打天鳳 有無開返牌譜睇 諗吓人家喺乜情況吓槓

好想喺香港搵到日麻新手局

筋牌唔係必然嘅防守方法
只係多一種參考途徑
唔想伏人盲信呢種方法

開三四隻裏dora

睇SAKI睇上癮, 想嶺上開花?

台牌係我覺得最好玩嘅一種
既似日麻唔使刻意做牌
又似港麻嘅番種 不過多好多花臣
又有拉 連莊
上落大 刺激
好多人埋怨嘅爛牌問題根本唔係問題
乜都有啲可以做五門齊
成日兩色雪糕嘅可以缺一門
三色可以做相逢雜龍好多好多
台牌防守仲難

點先截到糊
打親都一炮雙響

仲有滿庭芳 四歸X 呢啲番種 多幾樣野玩

你俾人截？定係出雙響

會唔會亂上亂碰好睇果時旺唔旺
當我旺果時我會上碰到得返4章嚇一嚇其他家.等人地唔好做大牌.減少佢地自摸大牌機會

嚇啲嗰日霉嘅人就得嘅
俾著我會睇你打咩牌 唔會即刻怕咗你

咁當然一早打番子嚇先全神喇

神來也？

所以咩情況打咩章法都夠人有排學

java年代好似有個唔洗註冊任玩?

想攬炒囉

我出雙響

打台灣牌好多攪笑既規矩
第一隻打出既牌 比人追(連住3個打同一隻)第一個打就要罰錢
打骰都好似有獎有罰 123要罰錢 圍骰就收人地錢??
連莊係咁收錢 好痴線
試過連莊到嬴左一底番黎
最好笑既係斷橋冇得食

我都係打台牌，都覺得好好玩
同朋友每星都打
但係台牌始終有d 各處鄉村各處例
都係玩埋個班先同一rules

同埋香港其實好多上年紀既姨姨都係打台牌
有時係馬會會所打，啲闊太都係打台牌

台牌玩家